맛있게 잘 먹겠습니다. 궁금한거 있으면 말씀하십시오.
겉보기엔 참 좋아보이네. 신실해 보이고, 눈빛도 좋고. 난 무엇보다 어영이만 좋으면 돼.
공무원이람서유?
예.
공무원도 공무원 나름이지. 사장님 한번 물어봐유. 밥은 먹고 사는지.
요새 밥못먹고 사는 사람이 어딨어요?
?시유. 나가봐유. 밥못먹는 사람 천지지. 요즘 공무원이 인기라는디, 난 공무원 좋다는 사람 이해가 안가. 뭣이 좋아? 남자는 그저 사업하믄서 사장님 소리 듣는게 최고여. 안그려유 사장님?
사람 나름이지. 양친 부모님은 다 계시고?
예. 삼형제중에 막냅니다.
부모는 안모셔도 되겄네. 장남은 골치아퍼.
요즘 장남 막내가 어딨어요? 누구든 형편 되는대로 모시는거지.
그려도 그게 아뉴. 장남은 뭣이 달라도 달른기유. 일단 그건 합격이고, 또 물어봐유. 범인; 아버님은 뭐하시나?
경, 
응?
경찰은 아니에요.
공무원이십니다.
그래? 그럼 공무원 집안이구만.
예.
아부지 몇점 주실거에요?
까분다.
90점. 나머지 10점은 앞으로 우리 어영이한테 하는거 보고.
 고맙습니다 장인어른. 허락하신걸로 알고 최선다해 나머지 10점 채우겠습니다. 한잔 받으십시오 
